---
title: SSO
---

SSO的优点在于风险集中化，就只需要保护好这一个点。如果让每个系统各自实现登录功能，由于各系统的产品需求、应用环境、开发工程师的水平都存在差异，登录功能的安全标准难以统一。而 SSO解决了这个问题，它把用户登录的过程集中在一个地方。在单点处设计安全方案，甚至可以考虑使用一些较“重”的方法，比如双因素认证。

SSO的缺点同样也很明显，因为风险集中了，所以单点一旦被攻破的话，后果会非常严重，影响的范围将涉及所有使用单点登录的系统。降低这种风险的办法是在一些敏感的系统里，再单独实现一些额外的认证机制。比如网上支付平台，在付款前要求用户再输入一次密码，或者通过手机短信验证用户身份等。